% !TeX spellcheck = pl_PL
\chapter{Testy}
\section{Wprowadzenie}
Tworząc oprogramowanie istotne jest żeby akcje biznesowe i~inne operacje wykonywane w~systemie były realizowane w~określony sposób i~przynosiły oczekiwane rezultaty.
Wiąże się z~tym pojęcie zapewniania jakości, czyli przede wszystkim "spełnienie lub przekroczenie wymagań klienta"\cite{book:jakosc-projektow-informatycznych}.
Podstawowym narzędziem pozwalającym na zapewnienie jakości oprogramowania jest przeprowadzanie testów.
Według sylabusa Międzynarodowej Rady Kwalifikacji Testów Oprogramowania (ang. International Software Testing Qualifications Board~-ISQB)\cite{url:istqb-syllabus} testowanie przeprowadza się w~celu:
\begin{itemize}
    \item znajdowania i~zapobiegania błędom,
    \item zdobywania pewności odnośnie poziomu jakości,
    \item sprawdzania czy akcje biznesowe realizowane są w~oczekiwany sposób,
    \item zapewniania informacji dotyczących bieżącego stanu implementacji.
\end{itemize}

W ramach niniejszej pracy opisane zostaną następujące rodzaje testów:
\begin{itemize}
    \item \textbf{jednostkowe}~-testujące logikę biznesową,
    \item \textbf{integracyjne}~-testujące punkty końcowe API,
    \item \textbf{użyteczności}~-testy przeprowadzane z~użytkownikami końcowymi sprawdzające użyteczność systemu.
\end{itemize}

Pierwsze dwa rodzaje testów mogą być przeprowadzane automatycznie, dlatego postanowiono wdrożyć rozwiązanie zapewniające ciągłą integrację (ang. Continuous Integration~-CI) z~wykorzystaniem platformy Gitlab CI\cite{tech:gitlab-pipelines}.
Dzięki temu w~momencie zwracania kodu do repozytorium automatycznie wykonywany jest zdefiniowany proces CI (ang. pipeline), zawierający następujące etapy:
\begin{itemize}
    \item \textbf{build}~-kompilacja kodu,
    \item \textbf{unit tests}~-wykonanie testów jednostkowych,
    \item \textbf{integration tests}~-wykonanie testów integracyjnych,
    \item \textbf{package}~-pakowanie skompilowanego kodu do plików *.jar.
\end{itemize}

Rezultat wykonania procesu CI na platformie Gitlab CI został przedstawiony na rysunku \ref{fig:gitlab-pipeline}.

\todo{screenshoot pipeline z~gitlaba}

\todo{wprowadzenie, gitlab ci}
\section{Testy jednostkowe}
\todo{testy jednostkowe}\cite{book:testy-jednostkowe}
\section{Testy integracyjne}
\todo{testy integracyjne}\cite{book:testy-jednostkowe}
\section{Testy użyteczności}
\todo{testy użyteczności}\cite{book:testowanie-i-jakosc-oprogramowania}

\thispagestyle{normal}
