% !TeX spellcheck = pl_PL
\chapter*{Zakończenie}\label{ch:ending}
Rezultatem wykonanych prac jest platforma wspomagająca zarządzanie dietą spełniająca kryteria biznesowe postawione w~fazie analizy wymagań.
Dietetycy mogą wykorzystać opracowane rozwiązanie do ułatwienia układania i~udostępniania swoim pacjentom jadłospisów,
a także do kontroli rezultatów stosowania diety przez pacjentów.

\par
Należy jednak wziąć pod uwagę, że oprogramowanie to ma na celu przede wszystkim ułatwienie pracy dietetyka
i zakłada się, że użytkownicy korzystający z~aplikacji będą mieli specjalistyczną wiedzę w~dziedzinie dietetyki.

\par
Najważniejszą cechą wyróżniającą opracowaną platformę na tle rozwiązań konkurencyjnych
jest wsparcie dla dodawania przez administratora definicji dietetycznych w nowych językach bez dokonywania zmian w kodzie.
Funkcjonalność ta może znacząco ułatwić wypromowanie aplikacji poza granicami Polski.
Kolejną wyróżniającą cechą systemu jest przejrzysty i nowoczesny interfejs pozwalający w intuicyjny sposób wykonać kluczowe akcje podczas przeprowadzania kompleksowej porady dietetycznej.
Uwidoczniło się to podczas przeprowadzonych testów użyteczności, gdzie potencjalni użytkownicy ocenili system jako łatwy w użyciu i nieskomplikowany
oraz stwierdzili, że nie będą potrzebować wsparcia technicznego, aby korzystać z systemu.

\par
Oprogramowanie zostało zaprojektowane w~sposób ułatwiający skalowanie,
a zastosowane wzorce i~dobre praktyki programistyczne sprawią, że wdrażanie nowych funkcjonalności w~systemie nie będzie stanowiło problemu.
Do funkcjonalności, które mogłyby zostać wdrożone w~systemie w~przyszłości można zaliczyć przede wszystkim:
\begin{itemize}
    \item Zapewnienie możliwości korzystania z~aplikacji bez połączenia z~internetem poprzez dodanie funkcjonalności progresywnej aplikacji webowej (ang. Progressive Web App~- PWA)\cite{url:pwa}.
    \item Zapewnienie możliwości instalacji aplikacji na urządzeniach mobilnych poprzez integrację z~platformą Ionic\cite{tech:ionic}.
    \item Umożliwienie pacjentom korzystania z~aplikacji.
    \item Zapewnienie możliwości komunikacji pacjenta z~dietetykiem z~wykorzystaniem komunikatora zintegrowanego z~opracowywanym systemem.
\end{itemize}

\par
Wdrożenie aplikacji komercyjnie i~szersza współpraca z~ekspertami domenowymi z~dziedziny dietetyki z~pewnością pokazałyby wiele innych możliwości rozwoju opracowanej platformy,
jednakże może to wymagać zainwestowania znacznych środków finansowych.
\thispagestyle{normal}
